\chapter{Configuración de las APIs de Google}
\label{cap:AnexoB}

Previamente al uso de las diferentes APIs proporcionadas por Google para su uso en el sistema es necesario la realización de ciertos preparativos.


\section{Autenticando el cliente}

Para la utilización de diversos servicios de Google es necesario proporcionar la información necesaria para la creación del cliente de autorización OAuth2 y la clave API utilizada en el sistema. Esta información corresponde al SHA-1 del certificado de firma utilizado en la generación del sistema, más concretamente, en la aplicación móvil.

La obtención de la huella digital SHA-1 del certificado se realiza mediante el uso de la terminal. Esta huella es única, es decir, existe una huella específica para la versión de lanzamiento y otra para la versión de depuración.

Para obtener la huella digital del certificado de la versión de lanzamiento.

\begin{lstlisting}[style=consola, numbers=none]
$ keytool -exportcert -list -v -alias releasekey -keystore %USERPROFILE%\.android\release.keystore
\end{lstlisting}

Para obtener la huella digital del certificado de la versión de depuración.

\begin{lstlisting}[style=consola, numbers=none]
$ keytool -exportcert -list -v -alias debugkey -keystore %USERPROFILE%\.android\debug.keystore
\end{lstlisting}



\section{Configuración del proyecto}

Una vez se ha accedido a la Consola de Desarrolladores de Google se deberá crear un nuevo proyecto.

Tras pulsar en el botón para ello, aparecerá una nueva ventana en la que será introducido el nombre del proyecto, generando un ID automáticamente.

Con el proyecto creado se deberán habilitar aquellas APIs de Google de las que el sistema quiere hacer uso. Para ello, se pulsará en el botón Habilitar APIS y servicios. En la nueva ventana se dispondrá de un buscador en cual se facilitará la tarea de localización de los servicios que se desean activar.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Anexos/b1}
	\caption[Creación de nuevo proyecto]{Creación de nuevo proyecto}
\end{figure}

Tras la ubicación de aquella API que va a ser utilizada, se pulsará en ella y se habilitará e iniciará un asistente para la ayuda de la configuración de la misma.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Anexos/b2}
	\caption[Asistente de configuración de las APIs de Google]{Asistente de configuración de las APIs de Google}
\end{figure}

\newpage

En el asistente se nos notificará la necesidad de introducir las credenciales generadas en el apartado anterior.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Anexos/b3}
	\caption[Configuración de la API seleccionada]{Configuración de la API seleccionada}
\end{figure}

Al finalizar el proceso, se nos proporcionarán una serie de credenciales, las cuales deberán ser introducidas en el sistema para el correcto funcionamiento de los servicios.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Anexos/b4}
	\caption[Credenciales proporcionadas de las APIs de Google]{Credenciales proporcionadas de las APIs de Google}
\end{figure}

\section{Utilización de las credenciales}

Según el tipo de API seleccionada y según el tipo de elemento que conforma el sistema propuesto donde va a ser utilizada, la utilización de los credenciales generados anteriormente es diferente.

\textbf{API referente a los mapas}
\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Página web:}
	Las credenciales proporcionadas son usadas dentro de la página donde va a ser utilizado en mapa en forma de script.
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Dispositivo móvil:}
	Las credenciales proporcionadas son usadas dentro del manifiesto de la aplicación del dispositivo móvil.
\end{itemize}

\textbf{Api referente al acceso mediante cuenta Google}
\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Dispositivo móvil:}
	Las credenciales proporcionadas son usadas dentro de un archivo JSON incluido en la raíz del código fuente de la aplicación del dispositivo móvil.
\end{itemize}


